廢除婦女節

【有限創意】廢除婦女節 - 余家強

互聯網(互聯網)

1917年3月8日，俄羅斯婦女罷工，觸發革命，直接促成沙皇倒台。此後雖政權嬗遞，蘇聯仍向世界推廣，所以婦女節先天夾雜共產主義色彩，我對它本就三分不喜。

習慣上，定立了便很少取消，只會不斷增加，遂構成各種節慶和「國際××日」加起來多過365之荒謬。要取消嗎？要的。有捨才有得，有選擇才有進步。揚棄過時的意識形態，心思和日子，留給另外值得關注的人和事。

根本，誰最反對婦女節？可能正正婦女自己。2007年，全國政協委員張曉梅提議改叫女人節，事關「婦女」一詞暗含年齡偏大和文化不高之意云云。政協大大難得一次坦白，雌性都怕老。事實上，熱心籌辦婦女節活動的，往往確是張氏所說「年齡偏大和文化不高」一群，幾時見過妙齡少女搞婦女節？

大約本世紀初開始，內地高等院校自發選定每年3月7日為女生節，7比8細，以示本姑娘比大嬸們青春，劃清界線。本來清新可喜，但你懂的，落在同胞思維，女生節轉眼淪為炫富、裝萌、鼓吹奢侈消費的藉口，有理無理，商機而已。淘寶天貓索性統稱為女王節，強國嘴臉趾高氣揚。

不如通通廢除吧。

廢除，不等如不尊重，恰恰相反，早在1942年，左翼女作家丁玲已寫過：「『婦女』這兩個字，將在什麼時代才不被重視，不需要特別的被提出呢？」相忘於江湖，不用再紀念，方為真正平等。

在地球某些角落，婦女仍處於水深火熱，但今日香港足以實現丁玲的夢想了。一句就明，你講得出哪些工作不聘用女性嗎？不聘用男性反多的是，還提婦解？以我主管《壹週刊》生活組經驗為例，每逢請記者總想請女，採訪飲食旅遊時粉墨登場較自然，兼做美容版又得，倒是秘書小姐提醒我別在應徵條件註明，以免性別歧視──指歧視男性呀。

傳理系陰盛陽衰，久而久之扭轉社會文化。沉重的不說，單看娛樂新聞，以前滿紙「巨乳」、「大奶」，有否發現近年少了？換成「凍齡」和「美魔女」當道，因為編輯和決策者愈來愈女性主導，她們關心後者話題。

我想講，男讀者是對凍齡美魔女沒興趣的，怎麼嫩模在娛樂版退居二線啊！

以上，以事論事，如果咁都被鬧，我需要男人節保護囉。

余家強
電郵 :yuekakeung@gmail.com

上一則
上一則
當中國人愛上秋葉原 (高慧然)

下一則
下一則
別多說話 (古德明)

圖中全都要

男讀者是對凍齡美魔女沒興趣的，怎麼嫩模在娛樂版退居二線啊！